港督衛奕信原來係藍？！

1991年9月21日，香港總督衛奕信爵士委任17人為立法局議員，名單如下：

李鵬飛
周梁淑怡
范徐麗泰
鮑磊
林貝聿嘉
劉健儀
劉華森
陳坤耀
鄭海泉
鄭慕智
張建東
夏永豪
林鉅津
麥列菲菲
李家祥
潘國濂
唐英年

個個都係親中派嚟？！

佢呢d中國通唔多唔少都崇拜中國
好撚多方面都親中
對共產黨叩頭示好
連商家都屌鳩佢
比人笑跛腳鴨政府

冇話藍唔藍
好的領導者係會用人唯才
提攜精英先係對香港好

你依家先知咩，佢批評過肥彭太急進，講過同中國貿易好重要

陳教授當年未爆私生仔/女，係開明的。

當年好多都係「大英走狗」黎喎

戀殖膠以為英殖好正

其實肥彭都算係異類

咁當年hug the panda
想用中共牽制蘇聯果陣
有邊個唔親中

佢早幾年喺上議院仲奶緊呀

記住鄧小平當年自稱中共改革派
全世界都以為佢係好人
六四前既中國大陸都唔係而家咁樣樣

乜原來真係連港督都有親中
我仲諗住衝入黎答呢班舊時叫做商界 只不過係邊個話事就跟邊個

依條撚樣唔只藍，直頭紅到發黑。有埋各大官媒加持

環球時報：

雪廠街當年未衰11

同埋唔只反送中，雨革嗰陣已經撐警

英國基辛格

佢點會唔係

邊係藍直情紅，當年英國政府就係覺得佢對中方軟弱癈柴，先臨尾都要換肥彭做港督

樓主瞓咗幾多年?

政治家點同外交家呢

麥理浩：？

肥彭上場大刀闊斧 香港人大開眼界
去立法局答議員提問 係佢做先 唔同以前係港督只係一板一眼地主持會議
後來啲特首逼住要跟
當年如果佢喺英國大選冇輸到 好有機會做外相甚至財相
衛奕信邊係呢啲層次

六四咁殺人法, 佢當時就應該好似肥彭咁企硬, 加速推行香港民主化. 當時一剎中共叫做孤立緊, 係唯一機會

到3年後肥彭出黎果陣, 中共已經擺平左國際, 一切都太遲

香港（英屬香港）親生爸爸:
戴麟趾（對付中共同左派六七暴動有功）、麥理浩同彭督（肥彭彭定康）

世界上冇究極完美嘅人同政治家，包括肥彭，不過肥彭已經做到超晒班

但如果香港（英屬香港）唔係97後俾中共吞咗[英國本土倫敦政府屈服於美國同支共雙重壓力]嘅計時炸彈set死晒，肥彭一定更大展拳腳將英屬香港變自治領

肥彭其實當年係空降, 佢個level唔駛做總督

佢係當時英國總理馬卓安的盟友, 而肥彭剛剛選輸左, 無野做, 而馬卓安非常之唔妥衛奕信佢個親中態度, 所以衛只做一任就被換走左(一般會做兩任)

肥彭會黎香港, 係好多個意外加埋一齊的結果, 可惜佢唔係早D黎, 例如80年代初黎, 肯定好好多

土生土長香港藍屍為咗虛無縹緲嘅中共匪政治正確（支共眼中所有香港藍屍都要免費打蝌興甚至蟈藥安樂死），機械式咁鬧因為肥彭搞到香港人同香港冇直通車（藍屍同時又精神分裂覺得肥彭好過晒97之後特衰政府，受過肥彭恩）

肥彭如果1983年甚至70年代之前嚟（肥彭75s 31幾歲），肥彭一定會變戴麟趾（會真強硬用行動同支共周旋、抵抗鄰蟈支共，為香港爭取福祉同利益）

而家諗諗下就算當年真係冇司徒老人家（終極大中華派司徒華，支共黨外黨員）同港同盟匯點阻撚住晒，中共同美國遲兩三個月都一樣會迫英國送英屬香港俾支共匪

// 開埠一七九年修訂版 (文字)
1. 史美:
1943-44年任香港計劃小組組長、訂定戰後香港回歸英國及地區自治大綱

2. 楊慕琦:
1946-47年復任港督、確定香港自治計劃、倫敦於1947年批准

3. 葛量洪:
1947-57年任港督、因中國威脅 、宣布擱置自治計劃、但在與倫敦就香港財政事務抗議、奠定本地財政自主權

4. 戴麟趾:
1964-71年任港督、1965年放寬市政局民選議席選民資格、推行會見市民制度、次年提出進一步民主化市政局

5. 麥理浩:
1971-82年任港督、實行地方行政計劃、設立區議會、廢除市政局官守議席及增加民選議席

6. 尤德:
1982-86年任港督、因倫敦1984年6月向中國提出民選港督/布政司計劃、同年7月於代議政制綠皮書中、明文倡議「港督可按選舉選出」

7. 彭定康:
1992-97年任港督、推行「九五政改」、立法局民主化、兩市政局全面直選
//

尤德

學到野

唔係講笑，衞亦信在英國議會是反對幫香港的聲音

全部港督都係外交官
即係外交部嘅公務員
唯一例外，彭定康唔係公務員
佢係唯一經過選舉洗禮嘅政客/政治家

BTW 全部港督都係由首相任命
而首相係經由選區直選嘅國會議員
再由國會互選產生

中共統戰技巧不嬲都係一流，嗰陣時西方人仲傻到以為中共可以自動走向民主化，加上嗰陣時佢地覺得蘇聯先係最大敵人，要聯中（共）制蘇（共），之後？滅咗蘇共之後中共咪變成蘇共2.0姐，一樣流泯，一樣殘暴

非常同意

我雖然係right wing傾向, 但我完全唔覺得列根有咩做過. 佢果陣有蘇聯同中共, 今日一樣有俄仔同中共, 有咩分別? 兩個加埋仲強過以前

仲失去埋香港, 我真係唔知贏左乜. D人有個誤會列根打贏左蘇聯, 根本無呢回事

人有好多種，有誰有好
彭定康係真心愛香港人
反而支那共匪歧視香港人
唔好再話鬼佬歧視有色人種

你而家先知

聽下蕭生學歷史喎

當年個牌寫住殖民地，冇呃你，殖民地係咁架啦

而家個牌寫就寫特區，話就話大家同胞一家人，實際上都係殖民地

戀特

我記得聽過點解馬卓安唔妥衛奕信，係因為佢係64後，建議馬卓安官式拜訪當時俾國際制裁嘅中共。

當時英國係第一個國家係64後同中國有拜訪嘅國家，拜訪完之後俾國內外人士屌到佢開花。

所以馬卓安勁唔撚妥衛奕信。

直情係首相級人馬

所以1年後調Lord Pattern過嚟香港

陳雲糞又扮燒山fan

咁又唔好咁講，解放左中東南歐已經好重要
而且中俄強大要屌克林頓同黑馬太撚廢

五毛勿回勿幫牠創造收入

六四我唔知列根會點做 但布殊肯定係錯

當然列根有好多成就 但絕對無打倒共產政權

東歐變成獨立 但相反個個西方國家都比中共滲透 我其實唔覺得贏左幾多

11. 林鄭月娥：

咁以後唔好行衛奕信徑啦

仍在生的英屬香港總督+三司+首席大法官：

港督
衛奕信 1935年2月14日－ (1987年4月9日－1992年7月3日)
彭定康 1944年5月12日－ (1992年7月9日－1997年6月30日)

布政司
陳方安生 1940年1月17日－ (1993年11月29日－1997年6月30日)

財政司
麥高樂 1940年1月6日－ (1991年8月12日－1995年8月31日)
曾蔭權 1944年10月7日－ (1995年9月1日－1997年6月30日)

律政司
祈理士 1931年1月16日－ (1979年6月4日－1983年6月10日 )
唐明治 1933年9月8日— (1983年6月11日－1988年3月31日 )
馬富善 1941年12月14日－ (1988年4月1日－1997年6月30日 )

首席大法官
楊鐵樑 1929年6月30日－ (1988年3月15日－1996年10月27日)

佢係對香港政策好，但政治上都唔及肥彭

李柱銘都有話過佢
RTHK仲有條錄音

條衛奕信徑都特別on9啦
去到太古要搭車過油塘繼續嘅

臨走做乜都得 之後既人受之麻

都唔係㗎。佢係用暗黑兵法。你可以睇港英解密檔案。

麥理浩嚟到香港，主要任務提升香港生活水平，拉大香港同中國差距，令香港人唔想回歸中國，令英方有好大bargaining power去同中國deal。

呢啲係麥理浩上場嘅原因。

衛奕信臨走前同李柱銘最後一次會面，佢叫李唔好搞咁多嘢，同支共一齊搵錢好過

都唔係㗎。

列根聯同教宗推冧咗蘇聯，某程度上係意識形態上嘅勝利。
可以講「咁強大嘅共產黨蘇聯，都敵唔過歐美資本主義嘅世界觀而倒台。」

亦都係咁，共產或社會主義係90年代後期，係西方社會冇再好似70-80年代咁熱烈。冇咁多人再推崇。

衞奕信求加起個垃圾站用佢名算啦奶支狗

無美國支持，英國做唔到啲咩

美國要抗蘇，英美仲想開發支那舊肥豬肉

無計
尤德走得太突然
唯有是但揀個人頂住先

其實你有冇讀過香港歷史，你知唔知衛奕信係個點嘅人

屌你老味你唔好講埋國共、清朝？

咁黃絲係咪要罷用衛奕信徑?

仲有要屌班美豬唔俾Donald Trump連任

其實佢都唔係藍到黑果種嘅
只係典型外交官格，民主人權呢啲野佢唔會理

嗰陣英國就係嫌衛奕信太親中
先換走佢派彭定康做港督

咁洗唔洗罷行衛奕信徑以表達不滿佢親中

Reagen最出名咪係Berlin Wall講兩句野之後走咗

陰謀論

尤德係俾人暗殺

不過今次，佢都有話 警察可能有犯錯。已經唔係雨革咁公開支持

係, 當時D西方政客仲羅住"製造中產階級就能改變政權"呢D濕鳩法國大革命理論出黎

呢套背後你知我知連單眼佬都知, 中共點會比你咁做? 一感覺到失去權力就會好似緬甸咁鎮壓, 而中國就係六四

真係太天真, 好似當獨裁者唔識字無讀書咁, 果D以為改善經濟就能改善政治的左膠理論成百年都無比人挑戰過

但90年代到依家唔係推緊中國模式?

你只要停一停, 諗諗俄仔同中共, 加埋就係等於亞洲的巨大獨裁聯盟, 就唔會覺得佢地有輸過咩

俄仔無哂號召力果陣, 今日就係中共的一帶一路, 命運共同體, 一消一長, 一長一消, 佢地加埋其實比以前更強大

以前蘇聯都無咁癲, 滲入控制哂西方咁多企業同政府, 今日度度都係親共人. 連FB背後好多都係中國員工, 而FB本身理應無中國市場

冇佢拆穿遮醜布
土共使出錢請你堆三毛返工？
屎都冇得食啊你

美國總統帶頭放生中國添啦

其實係英國帶頭, 佢係第一個同中共正常化關係的國家

同國共內戰, 第一個同中共建交承認佢又係英國

佢地過去一百年為左留住香港, 真係乜都肯跪

但最後係乜都無

你夠膽批評列根？就算出賣香港俾中國佢都係19同佢班黃右陶膠嘅神嚟㗎！Donald Trump咪等如耶穌囉。

呢條仆街咪為左同支那政權跪，將青馬大橋明明係4線鐵路橋變到CUT COST得2線，搞撚到東涌線而家冇可能再加車既原兇

我講嘅係8964後

仲有楊慕琦 雖然個自治計劃收左皮，但勝在有貢獻

真心無留意 原來佢仲未死

叫得奕信 差唔多啦

唔知林鄭會唔會懷恨在心 如果唔係嘅話 就唔會有機會答 全部都係廢話

呢班唔係親中派，只係建制牆頭草，邊個話事就跟邊個，他日如果美帝解放香港呢班狗一樣會奶美帝個ASS

真正既親中反而係長毛華叔個班大中華膠

呢個模式應該係江澤民年代，2000年左右入世貿嘅時侯開始。

西方國家認為可以透過貿易帶領中共同世界融合世界。中國應該係襯呢段時間，滲透到全世界。

而俄羅斯，依家只係一個垂死巨人，佢嘅經濟、軍事其實已經大不如前。

如果講分水嶺，應該係中國入世貿開始。

蘇聯倒下同中國崛起，其實冇必然關係。

所以嗰班人真係唔係咁大影響力 某程度上係誇大左 你睇返80年代有隻豬仲未變節嘅時候講話游說團嘅係英國嘅慘痛經歷 當時個個喊晒出嚟

當時有啲港英嘅內部文件竟然話李柱銘太激進 好麻煩 鍾意譚惠珠多啲 我甚至懷疑就算嗰陣時已經有梁天琦+吳靄儀港獨組合 都未必有人撐佢哋

其實真 中國最後一次民主運動係2010年 都死起奧巴馬手上 計計埋埋美國放生左中國共產黨成六至七次

只能講，美國人本身唔係好睇世界大事。佢地睇嘅，都可能係自己國家內部事務。所以侵侵串咀，保守主義行先，咪令班女權撚大愛撚扇風點火。

仲有香港到九龍都係用同一條線

ha

有人話

由老布殊到奧巴馬

全部美國總統都係食人唔lur骨

美國歷史上好既總統得林肯 甘迺迪 列根 侵侵

雖然列根冇好好處理中國但都唔可以話冇貢獻 其他就收皮啦

Yes。8964其實已經俾世界見到，文化大革命後所謂嘅改革開放，其實都係幻象。當有人企圖改變政權，佢地係會不擇手段咁去對付。

香港依家情形咪同64一樣。前期因應唔同事件導致人民對政權嘅改革要求。（64就係胡耀邦逝世，香港就係送中條例。）
中期就係政權不停殺人、捉人、告人。
後期就係改變成個政治制度，令人民唔可以再反抗。

歷史係不停咁循環，係西方社會為自身利益，而唔理會中共嘅手段。

就係64後 第一個跪就係當時英國 為左保住97後利益 佢又係第一個同中共正常化關係的國家

但呢套理論其實行左好耐 尤其見西德同日本都變正常國家就以為原因就係經濟發展

蘇倒同中興當然無關，但世界局勢根本同80年代或以前係一樣

當時又係講最大係 美 歐 日 中 蘇

咁今日又有咩分別？係時候d人要明白 根本無新時代 新時代就係舊時代

香港前途
參見：香港回歸 § 香港前途問題緣起
范徐麗泰獲委任立法局議員之時，適逢中、英兩國正就香港前途問題展開談判，至1983年12月，由於連番談判失利，英方在得到行政局議員同意下，秘密決定放棄爭取在1997年以後繼續對香港作出管治。在當年12月16日，尤德爵士親自到兩局議員辦事處向立法局議員首次透露有關決定，當時引起立法局議員極大震盪，不少議員對英國將於1997年撤離香港表示不能接受，其中，范徐麗泰與另一位立法局議員張鑑泉更因此低頭落淚[17][18]。

未幾在1984年3月14日，立法局首席非官守議員羅保爵士在議會提出羅保動議，表示「任何有關香港前途之建議，在未達成最後協定前，必須在立法局辯論」[19]。當時范徐麗泰亦有發言，並對動議加以支持[19][20]。

其實係玫瑰園計劃逼住要
本來衛奕信係可以97前搞掂
估計係支那妒忌香港太強地位
當時深圳黃泉機場岩岩落成
支共扶植深圳吞香港係一個好深遠既部署
支共不斷阻撓玫瑰園計劃
只係唔想講出口
拖一拖動工已經過98年先落成
支共就乘機叉隻腳落去話要管工程合約
結果衛奕信要搵首相出面擺平佢
最後換黎自己黯然落台
佢已經捨身為香港了, 仲想點?
冇玫瑰園計劃
過去呢廿年既空運中心地位一早比人食左你

衛奕信係香港本土思維
唔想香港玩六四...中國民主呢啲議題
因為香港人自己贏左冇得分, 輸左死全家

咁係支共問題
當時玫瑰園已經比支那拖到要98年完成
好多工程合約跨左97
唔到衛奕信唔跪
話時話
黃屍平時好反基建
乜都只有政治政治政治
屌衛奕信縮左兩條路軌
不如諗下邊個幫你拍板搞晒成個新機場玫瑰園
一個臨走既政府仲同你搞咁多基建同航空產業
你恩將仇報屌佢？
支共一早想用深圳黃泉機場吞左香港空運地位

1991年？
港英時代689講過啲咩？而家呢？

我又唔係好認同咁噃。

玫瑰園計劃係英國角度，唔單單係為咗確立香港嘅物流運輸位置（事實上，香港要回歸中國，英國有冇必要幫一個就嚟離開自己控制嘅城市。）。反而係為咗好似中共話嘅，就係盡量做基建，將香港庫房嘅錢，運一筆到英國。等於依家中共要起明日大嶼、將香港庫房嘅錢經中國企業運入中國。

其次，8964後，香港人一定會要求英國俾返居英權香港。為咗減輕呢個壓力，聲東擊西嚟用庫房嘅錢，嚟推動經濟、就業。令香港人為咗搵錢而暫時忘記居英權嘅要求。我你話佢係唔係真心為香港人？我好懷疑囉。尤其依家俾人發覺佢同中共關係咁密切。

而大陸嘅機場⋯講真⋯嗰個年代都唔入流啦。想取代香港，我覺得係嗰個年代係痴人說夢話。制度、法律、人才，基本上都提供唔到。唔通我經深圳運貨到其他地方，中間要預咗俾人貪一筆先咩。